家藏菜刀押小欖 IT男獲撤控

家藏菜刀押小欖
IT男獲撤控

【動輒得咎】

【本報訊】電腦技術員涉在網上揚言效法美國槍擊案，警方到其住所調查撿獲兩把刀，一把刻有「MY ELF WEAPON」。技術員被控管有攻擊性武器罪，一度還押小欖精神病中心候查，不過案件昨再提堂時，控方指沒有證據顯示被告有意圖在公眾地方將刀用作非法用途，故撤銷起訴，被告當庭釋放。另一宗同於東區法院再訊的案中，一名被指用行李手推車撞壞警車的六旬漢，成功找到公開片段證明損壞由他人造成，控方於是將刑事毀壞罪改為「企圖」刑毀，六旬漢認罪候懲。

記者：鄭語霆 勞東來 羅日昇

獲撤控的被告蔡南生（29歲）受訪透露他是中英混血兒，擁有英國國民身份及香港身分證，因工作關係短暫留港。他稱涉案網上言論只是與海外朋友對話，並非向香港人說話，想不到竟被捕，以後在港不會在網上交談。他自言支持示威者，形容政府「蠱惑」，令示威者易墮法網，並指香港朝着錯誤方向前進。他會提早離港，若非因家事不會再回來，建議港人也考慮移民。

蔡被控於今年10月30日管有28厘米長菜刀及24厘米長的刀。控方昨稱經調查及取得法律意見後，因未有證據顯示蔡有意圖使用涉案刀具在公眾地方作非法用途，故撤控。

主任裁判官錢禮質疑，地點在公眾還是私人地方並非重點，控方重申未能證明非法意圖。法庭早前索閱蔡的精神科報告，據悉報告顯示蔡沒精神問題，只是較易情緒激動。

推車撞警車案 影片證無損毀

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

另一案發生於10月14日中環《香港人權與民主法案》集會之後，辯方透露，控方起初指控退休漢被告吳偉文（64歲）在港鐵香港站外兩度將手推車撞向警車。

控方昨將控罪由刑事毀壞修訂為企圖刑毀。辯方稱親友幫被告找到影片，證明另有示威者先用手推車撞中警車，第二下才由吳作案，吳沒造成損毀；及後吳在一次合法集會上舉牌尋人，成功找到拍攝者，取得原片交給控方。

吳承認新控罪，事發時警方正將被捕人士押上警車。辯方求情指吳只是一時失控，被捕後一直擔憂。他有兩次類近案底，曾坐監10年，但他已洗心革面。裁判官先索取社會服務令和感化報告，明年1月3日判刑。吳續准保釋。

案件編號：ESCC2453、2393/19

高調拉人

死啦，我屋企有各式各樣既利器

有清潔劑即係藏有爆炸品, 拉得

律政司真係死仆街
係咪都亂9咁告
浪費納稅人錢 帶頭破壞法治

29歲 張相

最少似59喎

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

兩件事嚟，
張相個位64

法治？

港英混血兒

咁計全港邊度冇武器？

勇武推車老漢

亂鳩咁拉

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

我都要搵定律師
我成屋都係

「犯罪意圖」係呢條罪入面好重要 一定要prove 到先入到罪

有邊個屋企系無菜刀

菜刀都無，你非常可疑

蘇文峰幫手用相學鎖定可疑人

主任裁判官錢禮質疑，地點在公眾還是私人地方並非重點，控方重申未能證明非法意圖。法庭早前索閱蔡的精神科報告，據悉報告顯示蔡沒精神問題，只是較易情緒激動。